打咗篇野 有冇巴打可以指教一下

《漁夫有話說》

歷史的選擇從來都不是代表正確，亦不代表不可推翻。君不見歷史選擇了秦始皇；君不見歷史選擇了成吉思汗。那麼為什麼不可以和共產黨過不去。

或許現在並沒有一股力量可以取代共產黨，但我相信力量需要時間去累積。人民對政權的日益不信任，力量便日益增加。而習近平的班子正正是令人失去信心的來源。或許現在這個政權的獨裁令商人發達，但同時令平民看不見曙光。君不見習近平的威權和獨裁的影長成正比。無限連任制掩蓋了香港的未來。

網路上的部份文章或許偏激，針對中共，但絕非空穴來風。親共人士最喜歡將功勞往中共身上放，欲將中共打造成千古一黨、華夏福音。但他們又將中國人自身的努力置於何方？然後中共又恬不知恥地照單全收，可謂無恥之尤。

從來我只看見中共諉過他人，指責別國打壓，卻將自身的過錯埋進黃土三尺。自以為天下第一，卻成別國眼中跳梁小醜、市井無恥之徒。連累天下華人成為別人眼中的過境蝗蟲。

我不是一個港獨分子，更不是「大中華膠」。我只是覺得香港建國是一個遙不可及的夢。畢竟新加坡只有一個。在背叛人民的政府管治下，獨立是多麼理想，卻也是多麼的可笑。若然香港人有必死的決心，或許獨立的機率會多上一些，但我仍然看不見獨立的可能。許多人看似「大中華膠」，但君不見獨立之路渺茫？如果可以，有哪一個香港人想成為別人眼中的「大中華膠」？

（記得好耐之前啲forum都會整啲咩個人簽名，我就試吓用下面呢一段）
如此政黨要之何用？待赤天氣盡之時，且將天上赤雲摘下，重見青天白日，將遍地染紅。

虛心請教

想有巴打可以指點一二

「個人簽名」嗰段可以唔駛理

我諗緊...呢個鐘數係咪冇人會上連登睇嘢？定係我問題？

我放棄自推了 有一個人睇 抵 有兩個人睇 有賺

决定瞓個覺 起身開新post 有睇到呢個post嘅 我開咗新post就會貼新post條拎過嚟

不流暢，有啲1999

鐘數係原因之一 。 。。。星期日呢個時間好多人仲訓緊

欣賞你有心打段篇文 不過覺得d point elaboration 不足 似乎唔夠説服力

你自己讀返會唔會覺得個tone 好怪？
我放你其中兩段一齊你自己比較下

下面果段更加唔知你講乜
無端端講乜野 ？畢竟新加坡只有一個？
你想講咩呀？

你啲用詞一時好文言一時又好白話
暫時唔理你文句通唔通順
淨係執你用字

歷史的選擇從不代表正確，亦非無從推翻。君不見歷史選擇了秦始皇；君不見歷史選擇了成吉思汗。為何不可與共產黨過不去？

筆者並非港獨分子，更非「大中華膠」，卻嘆息香港建國是一個遙不可及的夢。畢竟新加坡只有一個。

首先係用詞方面
你無端端整兩個君不見。。。出黎
整到自己好似好有文學修養咁
好心就唔好用咁多白話文用詞
搞到個tone好唔夾

你語意模糊 你想講乜野？
咩叫歷史的選擇不代表不可推翻？
歷史就等於發生左既事，係事實。請問你點樣推翻事實？
歷史的選擇又係乜野意思？？
秦始皇、成吉思汗終其一生都係將一個大一統既帝國維持住係最鼎盛既狀態
兩帝從來都無比人推翻，被推翻既係由佢地後代掌政既帝國

你首先講兩位大帝，然後用共產黨去對比？？？
性質唔啱喎？

然後寫文章要稱乎自己，唔係用個「我」字，亦更加唔係用咩「小編」「中編」「大編」，而係用「筆者」

畢竟新加坡只有一個
你up乜春？既不接前文更不接後理

你不停咁君不見君不見 其實真係好煩
你一篇短文用左四五次君不見

你啱啱讀完將進酒然後中二病上身？

你咁大個 topic 究竟想表達乜？
寫作技巧學校其實有教
一係你慢慢寫多幾篇磨練下
或者你俾你中文科老師評改下先
我懷疑呢篇嘢得個 U
星期日朝早你估連登有老師駐場？

我一路睇一路打冷顫

好有心

成篇文都1999

咩叫「君不見」?

行文好亂，本來每段頭一句係重點，但因為太多否定句，變想每段都唔知你想講乜
正反立場抄埋一碟，一時講東，一時講西，睇落好多理據，但欠缺清晰指引，思想混亂
要重新排版下

所以個主題係乜？

各位都好有心 自問中文唔好
打出嚟 係為咗學嘢
我寫呢篇嘢嘅時候 有好多嘢想講 可惜文筆非常有限
Po上嚟係為咗俾大家屌一屌
我唔係寫開文 但都想學下
呢次係第一次寫文 有好多嘢想講 但又驚會有人：too long didn’t read
我會聽大家意見 改一改再出

啱
好多地方都講得好奇怪
用詞同文筆都唔流暢

佢段與段，句與句之間都無一個好順嘅logical flow
同時都睇唔到篇文有一個好明顯，確立嘅中心思想
每段睇完都要自己幫佢interpret 埋

總分總：
所謂「總」就是文章的總起或總結，是文章的中心思想。在一開始就將文章要點交代清楚，使讀者能在最短時間內瞭解文章最重要的資訊。「分」指的是分別敘述，逐層深入，最後在結尾處再對文章整體內容作以收尾、總結，與首段的主旨遙相呼應，使文章脈絡互相貫通。

你最後個段完全唔知想講咩，開首又奇怪，內文同首尾又唔搭，就無人明

表達唔到你自己想講嘅野，太多否定句令人睇到好亂